\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Dinâmica dos Gases para Sistemas Aeroespaciais}$\quad$(107425)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Escoamentos supersônicos; Escoamentos hipersônicos; Equilíbrio e não-equilíbrio, escoamentos congelados e escoamentos reativos; Camada limite e turbulência;
\\
Escoamentos rarefeitos
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
Bibliografia Básica:
\\
J.D. Anderson, Jr. Fundamentals of Aerodynamics. McGraw-Hill. 3a Ed. 2001.
\\
J.D. Tanehill, D.A. Anderson, Computational Fluid Mechanica and Heat Transfer, 2a Ed. Taylor\&Francis, 1997.
\\
G. Sutton, Rocket Propulsion Elements, John Wiley Inc. 7a Ed., 2000.
\\
Bibliografia Complementar:
\\
Maurice Joseph Zucrow, Joe D. Hoffman, Gas Dynamics, Vol. 2 Multidimensional Flow, John Wiley \& Sons, 1977.
\\
Walter G. Vincenti, Charles H. Kruger, Introduction to Physical Gas Dynamics, Krieger Publishing Co. 2a, Corr.1975.
\\
P. A. Davidson, Turbulence: An Introduction for Scientists and Engineers, Oxford University Press, USA, 2004
\\
John David Anderson, Jr., Hypersonic and High Temperature Gas Dynamics, AIAA, 2a Ed., 2006.
\\
Maurice Joseph Zucrow, Joe D. Hoffman, Gas Dynamics, Vol. 1, 1997
\\
Robert J. Kee, Michael Elliott Coltrin, Peter Glarborg, Chemically Reacting Flow : Theory and Practice, Wiley-Interscience. 2003.
\\
Stephen B. Pope, Turbulent Flows, Cambridge Univ Press, 2000.
\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-104779 Aerodinâm Sist Aeroespaciais 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}